---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Необходимо ли обрезание для принятия ислама?
date: 2025-01-06
description: Обрезание не является необходимым условием для обращения в ислам, потому
  что правильность ислама человека не зависит от того, обрезан ли он.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4/
  title: islamqa.info
translator_id: 594830
---

Вопрос об обрезании - один из тех, которые в ряде случаев становятся препятствием для тех, кто хочет принять ислам. Этот вопрос проще, чем многие думают.

### Мужское обрезание в исламе

Что касается обрезания, то оно является одним из символов ислама. Оно является частью разумной человеческой природы (фитра) и частью пути Ибрахима {{ $page->pbuh() }}. Аллах, да будет Он превознесен, сказал:

{{ $page->verse('16:123..') }}

Пророк {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('muslim:2370') }}

### Обязательно ли мужское обрезание в исламе?

Обрезание обязательно для мусульманина, если он может его сделать. Если же он не может его сделать, например, если он боится, что умрет, если его обрежут, или если заслуживающий доверия врач сказал ему, что это приведет к кровотечению, которое может стать причиной его смерти, то он освобождается от обрезания в этом случае, и он не грешит, если не сделает его.

### Необходимо ли обрезание для принятия ислама?

Ни в коем случае не следует допускать, чтобы вопрос обрезания стал барьером, препятствующим вхождению человека в веру; наоборот, правильность ислама не зависит от того, был ли он обрезан. Приход человека в религию ислама действителен, даже если он не обрезан.
